美國決定關閉駐俄最後兩個領事館

據美媒消息，特朗普政府已通知國會，打算關閉美國在俄羅斯剩下的最後兩個領事館。

美國國務院上周通知國會議員，將永久關閉美國駐俄羅斯遠東城市符拉迪沃斯托克的領事館，並臨時暫停駐烏拉爾山以東葉卡捷琳堡領事館的運作。該通知於12月10日遞交給國會。

斷交未

符拉迪沃斯托克
also known as 海參崴 (可能呢個名大家會有個概念多啲)

「符拉迪沃斯托克」是正確的

「海參崴」是清國時的漢名

現在是俄國固有領土, 應該尊重人地

嗯 冇問題!
其實頭先comment都想講話俄語譯名先係正確 (Vladivostok Владивосток)
不過呢達地方比較多人識嘅舊名 所以先至講海參崴呢三隻字
fun fact: 香港人入境符拉迪沃斯托克 係唔使visa可以免簽入境 但支那人揸支那護照反而要 好耐之前係報紙嘅副刊睇嘅趣聞 個作者當時笑話支那同俄佬唔係好friend咩點解反而冇免簽 唔知而家有冇變